考評局歷史委員會主席劉智鵬：贊成取消試題

中學文憑試歷史科一條有關中日關係的試題，引起爭議，教育局罕有地要求考評局取消有關試題。「課程發展議會-香港考試及評核局歷史委員會」主席劉智鵬，贊成取消該題目，認為出題不理想，提供的兩份閱讀資料均是單一方向，有很強的引導性。

用引導性黎取消答題.....
不如HISTORY 都取消啊 有咩係無引導性

以後唔使考

成個考評局摺左佢啦，不嬲出題都成日陰人架啦

提提大家
Task1 Task2 Like retweet reply
Twitter 戰線手足整咗個網站出嚟比大家做task

入bot 拎任務24小時更新：

另有手足會係佢Twitter Account 每日更新任務:

或者download 香城online 個app 都有Twitter 任務做

Like retweet reply
*如果見到想用嘅圖已經有手足用咗請搵第二張圖
*如果見到已經有好多圖就唔好再放圖，只留文字（短短地都得）
*唔好只係扔低張圖咩字都唔打
*唔知留咩好就like 手足留言或者啲對我哋有利嘅留言

將Twitter 變成日常，每人每日做少少。
每人嘅一小步加埋就係一大步。
我哋唔知做咩先有用，所以咩都試下咩都做下

啲考生真係屌佢老母

好快架喇, 用國教取代中史, 到時考大家點樣花式奶共奶到雪雪聲
DKLM

每科都有好多題目好有引導性，不如取消全科啦。econ phys mc 邊題係無引導性

依家玩呀?
答完話取消
取消你份工先啦

新華社出中文
CCP SCMP 出英文
環球膠報 出 LS
黨史研究 出 HISTORY
習總文膽出 文學

好多時都係咁

好似話偷襲珍珠港咁

全部畀嘅史料都同一方向

我就反對話明明係美國違反盟約先

日本係報復行動唔係偷襲

此終都係跪

更加無人揀呢科

身為主席

你無責任？又係一句唔理想？

笑撚左
你邏輯咁差 難怪而家低收入低學歷住公屋
報復同偷襲係冇衝突

偷襲係一種戰術
佢可以係「報復式偷襲」

好心你啲蠢人啦
你做低下階層係有原因架
唔好出來柒啦

啱啱睇wiki
呢條友梁粉黎

仲洗撚教咩 直接出本習語錄咪得

根本就係自編自導自演既馬騮戲

成份卷取消先公平

全世界有應考就比5*

歷史出鬥背書好唔好

中史個考核範圍評分標準已經好政治正確
你唔熟個考試範圍先會比題目引導比人陰到
大把科都有題目引導性陰你答錯野
你跟你個評分標準咪得
除非你覺得自己個評分標準個面具比篇野拆穿左

我剩係識依題，對我好唔公平！

必修

歷史委員會主席都咁講
係咪取消硬3..

今日焚書, 明日坑儒

都應該係

文科一定係引導你去錯果邊

劉智鵬個朵應該係 曾參與727元朗非法集結的「課程發展議會-香港考試及評核局歷史委員會」主席

有腦嘅就唔會被佢引到啦，乜而家啲成年人係咁易受引導㗎？教育局成班無critical thinking嘅垃圾以為人人好似佢咁

下年睇下點出

考評局嘅考試

啲資料全撚部都係垃圾黎
全部係靠考生讀左嘅歷史再比見解

而家竟然變左資料誤導考生作答？
我肯定講得出果條撚樣一定係無撚考話公開試
外行人，屌你老母

劉智鵬支持完拆皇后碼頭之後又一害港傑作

估計班各大學歷史系既教授好快又會聯署支持取消

歷史總係不斷重演
由歷史科引起真係好諷刺

應該叫考評局做返個data base: 究竟同意定唔同意利多於弊嘅數字係幾多，咪知有冇引導性

我堅唔信d DSE仔女好似教育局咁on9題目都未識睇

取消哂佢啦
成個dse制度都取消啦
on9

如果跟歷史資料 其實日本係冇諗過 "偷襲"珍珠港。 原因係日本係諗住係轟炸珍珠港既前少少時間 就正式向美國宣戰。 可惜既係 係美國既日本大使遲左去宣戰，喺係炸完珍珠港後先宣戰，咁樣就變左歷史上所講既"偷襲"珍珠港事件。

共產黨話要取消, 邊敢唔取消? 大家其實明唔明香港而家咩環境? 有D人仲好似好驚訝咁

考試唔陰你叫乜野考試呀

取消 ---- 司法覆核

CP想升職

奶共到仆街
個人又勁西

法官：考評局有權取消試題

明明條題目出得好理想

你是旦搵本教科書
有關近代中日關係一面倒都係教日本侵華
你除非成個學期瞓曬佢
否則呢個會係你本來既認知

如果資料題，一半資料係侵華、一半係日本資助中國革命
加上學生本身認知，就會直答利多弊少
--完全失去考試考人既作用

就係要用資料引你，提下你有無能力引用平時所學
批評資料

除非考評局標準答案係弊多利少
否則完全不構成美化侵略者

份卷又係你出嘅

睇黎佢地依家連最基本既問題模式都想搞埋一份
呢題要dq？唔駛
以後唔問呢種問題咪得
以後歷史科既試卷可能會大變

呢個劉志鵬係政權打手黎

將所有答案都加上政治，咁就可以攬炒成個考試

我覺得係，雖然佢唔係管DSE的，佢負責審核課程框架，佢無直接權力決定取消試題，但佢出聲就表示中共打哂開口牌了

學術自由？

推呢個

共產黨終於正式來了

諗清楚喎, 今年有幾多科有同類型題目.
隨時變成 JR 取消所有同類型題目

星島認證：文宣全港大行動 求人求錢求資源

極速巴幫幫手置頂得唔得

直線同全世界講DSE 依加唔係考考生既獨立思辨能力 而係考你有幾愛ccp

下年出卷, 考D考生有幾紅有幾共
唔夠紅唔夠共, 就要送入集中營

前少少時間就唔係"偷襲"，不如冇這個詞語，總之有通知就唔係偷襲。

係習思想方針

hi, 師兄/師弟
上堂果陣成日吹奏梁振英

今屆考生可以就取消試題司法覆核
而歷屆考生可以就住相同題型不公正提出司法覆核
睇下邊一邊贏

呢個你點都兜唔到
日本話就話提前宣戰
但離佢全力偷襲珍珠港講緊係個幾鐘內
講話偷襲係完全冇問題

本身偷襲就係喺人哋完全冇準備之前攻擊佢
宣左戰只係合理化戰爭行為
但偷襲呢個行為係真實存在

睇左使金刀梁

無人同你係師兄弟

唔係讀歷史

之前睇新聞仲聽到有人話「就你所知」對考生唔公平
因為唔係個個考生都知
就會好容易比資料錯誤引導

硬係覺得要有考生出黎jr

教畜

嶺南大學教職員將於今明兩天舉行投票，選舉三位校董會內教職員代表。歷史系教授劉智鵬尋球連任，但一批嶺大舊生發起聯署，批評他「與當權者過從甚密，處處為政權護航。」發起聯署的舊生坦言，大學的校董會成員已多由行政長官委任，「實在不需要再多一個為朝廷奔走的成員。」呼籲嶺大教職員不要支持劉志鵬。............

共產黨最驚人學歴史，因為習慣改，比你地知道仲得了

條友本身奶共㗎

擺到明係有引導性

資料就俾1900-1912，問題就問你1900-1945
無讀書咪俾佢引到，有讀書一睇個年份就知咩事啦

呢啲分高下題目都唔俾出不如填充算啦

請問呢科叫歷士定叫閱讀理解，知唔知咩叫就你所知？

恐怖在係考評局既人講
明明年年都係咁考
有邊題係唔駛靠考生既史料答
政治壓倒專業

呢條係引導人答弊多於利wor
明明奶共題目黎

所有資料都有引導性㗎啦 以後唔撚考？

係

有邊條考試唔係就我所知？

如果我考試係睇資料答
我使撚讀六年中學咩on9

為左刷鞋可以所有良知都唔要

佢因為政治原因取消試題，咁DSE就唔會再有認受性
幫佢推上國際，睇佢可以激嬲幾多要出國留學既家長

按你說法
係無法判斷日方有否諗過呢個問題
正如林鄭有否諗過辭職咁
我永遠唔會知
但佢仲係到就係史實
而日方遲了宣戰 亦係史實
因此 偷襲一詞成立

歷史好多地方好有趣 好多空間可以探討
但某些地方並無太多迴轉空間

俾晒所有資料你咪等於open book囉，歷年既考試都係咁，唔該你將以往既考試result. 取消

咁不如揾返咁多年黎單一方向資料嘅試題？

唔認同題目設計係奶共
但有限時間內，答弊多於利係正路
ON99只用資料一定低分

問題係對家唔同你講道理

齋背

你年年都2份資料嫁啦，偏咩門
d資料係補充，考生ge知識最係主菜，唔係使撚讀3年咩，條7頭訓醒咩

如果煲大到DSE失去認受性，會發生咩事

呢班人好似未考過試咁
如果跟足提供嘅資料作答
一定低分

痴撚線年年都係咁
dse+AL+CE隨便拎幾年都有啦
冇料係到學人批評，降低dse認受性囉

考評局如果唔跪
只要公開呢題評分標準，
已經足夠令對家收聲

劉智鵬不嬲奶共，寫本書吹奏粉嶺高爾夫球場

扑街ccp 學術自由都搞

厲害了我的國

取消咗點計分 全部5**？

所以應該煲大佢
明明奶共題都取消

取消又無人負責任
香港做官真係爽
出卷又係你地出
你又睇完又無問題
考撚完又話要取消
咁不如我出題啦 考完邊條唔岩心水取消左咪算

問係資料係真確
問題都係valid
佢係open question 你可以有立場
刪除根本就冇理由
垃圾政府

On9

佢無份考
講一句取消就梗容易

啱啊 歷史上亦都有好多 "如果" 如果咁樣做 歷史會唔會改變咁 就好似 如果 蜀國用子午谷奇謀係唔係已經贏咗呢，如果係二戰時 德國唔打史太林格勒會唔係滅咗蘇聯呢 歷史上真係有好多好有趣嘅地方去探討
但確實有些史實 資訊性上嘅嘢/數據上係確確實實 冇太多討論空間

劉智鵬在2014年雨傘運動前後，猛烈批評參與者分裂祖國不切實際，被網民質疑為「梁粉學者」

劉智鵬死全家
當初幫何妖助選
又係Lingu搞埋d咩華南研究所呃funding
鐘意揸波子呀嘛
帶埋兩個打靶仔炒落山死唔該

見鬼勿O咀，潛水怕屈機嗰年佢又唔dq條題目

係咪間接表示以後日本侵華唔會再出?

推到全世界唔認受dse

強烈要取消所有MC

4個答案3個都錯

好有引導性啊

其實可以當引導性係陷阱
冇溫書咪會中囉

不嬲出題都係咁，就係要考你就你所知，有冇人有成份卷，有就你所知嘅應該全部取消

資料有引導性

資料唔係就要引導你思考
寫番D論點論據出黎去表達意見咩

反對條題目的，都是反對我偉大毛主席的黃絲，因為毛主席話過，利大於弊。

贊成，全部取消曬佢

（長文）（置頂）(戰術）金鐘野餐攻略 沙盤推演

岩岩自由風搵佢，d態度差撚到

（這句不念）

Agree 對歷代考生都唔公平啦
我都要JR

先唔講政治
如果個考生用好多時間去答個條,攪到後面個D做唔晒/無比咁多時間做
咁點撚先

係中共面前，所有專業都係為黨服務

以後日校老師點出題

呢條友梁粉黎, 大家google下

其實搞到咁大 結果一定要取消
唔取消上面好無面
問題係可以霸王上弓得幾核突

幾十年都係用呢個模式出題
讀咗三年都要份卷俾齊正反資料先識答咩

弱撚智

取消囉
dse 變高考咁就好
最好開多科讀習思想
越肉酸越好

懷疑要取消埋通識
通識都有引導性題目

因為有大量人民幣引導我

出左咁耐先話有問題 好撚野